【爆料都可以爆Post】ZARA黑心內幕討論區（2）

前情回顧：
全線ZARA 已經收起晒黑Tee 唔賣 ！ 痴撚線!

內容撮要：
事情源自2/9全港三罷，ZARA有分店無開門，其後就俾共青團點名話支持罷工，結果ZARA就出咗份中立到爆嘅聲明。

咪以為咁簡單！

由嗰日開始，ZARA高層為求奶共，開始有啲仆街規矩：

簡單五宗罪

1. 將全線黑色嘅任何產品收起唔買

2. 期下pt員工改制服（原制服係黑色）

3. 禁止員工發表政治言論

4. 更改原有嘅請假條件

5. 無論街外係咪放曬tg/ 黨鐵封站/ 出曬防暴，就算連商場都要關閉，都堅持唔落閘，更稱之後可能會重開，要求員工留守，又話會有專車帶員工離開（其實乜車都無）

（未能盡錄所有罪狀

作為Inditex 員工
我哋會繼續爆料
報導喺衝突下，ZARA嘅實況
亦歡迎期下員工有料就爆，表達不滿

推

員工安全為首要？ 實情就求其叫幾架車 搵個位放底晒同事就算 又唔係送到番屋企樓下 封晒路點番屋企呀

我地近戰缺少一樣可以用黎反擊既嘢

佢同日本佬咪最撚中意用軍訓式囉

收到風佢地係HC死都唔肯放同事走

Pish

Push

今日？都唔俾走？
係咪中槍都閂門？

聽講太古5點幾先走

係咪膠層已經覺得皇恩浩蕩呀？未封党鐵就已經俾你走

下？係咪要同事上街中哂TG先？
你叫佢試下食TG感受下先

有無各位同事分享下自己尋日幾點收工，返屋企果時咩情況？

講真好彩好多商場本身close，救返好多同事

直頭係痴鳩線
應該係話驚党鐵同畜生合作戒嚴宵禁差唔多封晒站封路冇得揀之際⋯⋯
公司仲好似好好咁安排所謂嘅旅遊巴送大家指定去佢哋覺得安全嘅地點落車再自行轉車返屋企！
條街都冇車行党鐵又自己罷工⋯⋯
唔知以為世界末日！佢哋真係皇恩浩蕩係放低我哋自己喺條街度遊蕩⋯⋯
仆街畜生開槍！個仆街政府定性為暴動！
不幸發生俾人拉鳩咗告我哋暴動點算？

我估如果唔係商場close, 又等食tg啦

屯門市廣場宜家有防暴呀！

推 屯門同事 今日幾點落閘？

可能未啦

銅鑼灣巴絲呢？

屯門巴絲係咪如常閂門先？

屯門，銅鑼灣既巴絲你地今晚咩情況呀？

呢到有冇Inditex Brands 既巴絲响度可以分享下係你地既情況呀？
尋日黃大仙嗰邊情況好混亂，好似有brands既舖喺嗰邊如常開門，有冇巴絲可以分享下你地安唔安全？

你講鑽石山？

#太古
2006 太古城商場內Uniqlo 提早拉閘
2013 Kipling, backyard, initial 及 H&M亦相繼落閘

咁Zara呢

#19:39太古党鐵站防暴狗守住党鐵出口

已fact check #20:45
ZARA ,Massimo Dutti 一定最遲走！
落去防暴狗企晒係度咁囉
幾驚佢拎d最低武器裝備招呼我哋

TF ZARA呢？

#20:35 九龍灣党鐵A出口有20個Green Object!

今日全民口罩日
大家快d成間舖一齊帶啦
各區空氣質素咁差，要保護自己

Zara 落閂未？？？？
政府部門早在記招前已提早收工
你哋呢？！？

歡迎歸隊！

DLLM聽日冇車都要返工 你個死架仔前世係咪未撚俾人屌過定話你好撚想俾人大棍大棍扑落你個閪頭到呀 你講啦 你講就得㗎喇

JPPK!!!!!!!! 叫佢食💩💩💩💩💩

今日大塞車呀！
各位！上巴士返工塞到收工時間啦！

返乜撚呀？百佳都唔開啦

今日無鐵！
周圍大塞車呀！
各位！
上巴士返工塞到收工時間啦！

今日無地鐵！
周圍大塞車呀！
各位！
上巴士返工塞到收工時間啦！

返乜撚呀？邊個買衫呀？

你叫我返咪返囉！不過唔知幾點到！等到就等啦

打爆肥J電話啦
大塞車
塞足全日！
點返呀？

肥J電話plz! 好想打俾佢

JPPK電話plz! 好想打俾佢

肥Ray電話plz! 好想打俾佢

有咩打咩！大家唔係真係返工呀？

Ｈｉ，仲叫人返工，是咪想試下比人告民事？

職業安全及健康條例（香港法例第509章）
《職業安全及健康條例》為僱員在工業及非工業工作地點，提供安全及健康的保障。基本上，這是一條賦權的條例，訂下一般的規定。

涵蓋範圍
這條條例差不多包括所有工作地點 ─ 僱員工作的地方。除了工廠、建築地盤及食肆之外，其他地點，如辦公室、實驗室、購物商場及教育機構也納入法例範圍之內。然而，也有一些工作地點是例外的，即：

位於公眾地方的飛機或船隻；
位於公眾地方的陸上載具的司機佔用位置（但在載具內工作的僱員則包括在法例之內）；
在其內的僱員均屬家庭傭工的住宅處所；以及
只有自僱人士工作的地方。

責任承擔者的角色
根據這條條例的規定，所有人在促使工作地點安全及健康這方面都須承擔責任。
僱主該採取以下措施，促進工作地點的安全及健康：
提供及維持不會危害安全或健康的作業裝置及工作系統；
作出有關的安排，以確保在使用、處理、貯存或運載作業裝置或物質方面是安全和不會危害健康的；
提供所有所需的資料、指導、訓練及監督，以確保僱員的安全及健康；
提供及維持安全進出工作地點的途徑；以及
提供及維持安全及健康的工作環境。
處所佔用人有責任確保 ：
該處所；
進出該處所的途徑；以及
存放於該處所的任何作業裝置或物質，
是安全和不會危害在該等處所工作的人的健康，即使他們沒有直接僱用該名人士在該等處所工作。

僱員該透過以下措施促進工作地點的安全及健康：
照顧工作地點中的人的安全及健康；以及
使用由僱主提供的任何設備，或遵照僱主訂定的制度或工作方式工作。

條例的執行
勞工處處長獲授權簽發敦促改善通知書及暫時停工通知書，以防止工作地點的活動對僱員構成即時的危險。僱主如未能遵從通知書的規定，即屬犯罪，可分別處以罰款港幣200,000元和 500,000 元，以及監禁長至 12 個月。

好黑心的公司

係味真係要叫的勇式打9爛zara個門口 先肯落閘？

係

有邊間開？
HC QR?

得！
zara高層本身黃色
而家為奶共 出賣前線黃絲手足

搵人本文宣😎

佢係要等真係有個同事出左事先會識驚。
zara已經同員工安全割左
你諗下 special bonus 都可以出幾舊水 之後講到皇恩浩蕩咁。 就知佢地睇錢多過人命

見到太古城有！

狂試又係做撚死的手足
裝下修得嫁啦

佢家下黃色衫 又變左著藍色衫🤣

制服？

推！

都痴撚線
HR話返工可以搭的士
收工又有車接
佢老味成條街商場舖宵禁咁！
仲要得我哋公司咁仆街要仆返去......
奶共跪夠未呀???

推!

打爆肥J電話啦

你落咗閘未？？？？
公司不理你安全？！
要告訴全世界嗎？
落閘呀！仆街！！

落閂呀！

你老尾明知聽日先係堅黎料 仲要開門
而家公司要等商場關 佢地先關

建議番瘋狂refund!!!
2點前 4點前 6點前 同 收工前
佢地睇數係呢幾個時間

舉腳支持！！！

聽日唔係唔罷工牙？！
同事們！聽日先係正日呀！

肥Ray, 肥J, JP仆街Go, 肥西Ricky!!!!!!
你地四個記住要返工落舖保護員工呀！

好野要去吹水台開心share下

請廣發

四大高層缺一不可

肥J邊位

有黃咩？邊個？

好賤⋯⋯有車就唔危險？

Refund 好過罷買😂😂😂

有巴絲叫裝修....

唔該大大力裝修埋Zara

校巴仲危險

咁又唔好開名，只會TK難為到佢

是咁的， 我屌你老尾 你決定關門都早的通知一聲
我琴日返到去先同我講一陣落閘。

如果你地係有判斷有組織過 唔撚會到最後一刻先會決定落閘。 姐係你明知2點會掛8號 你都唔撚會 1點先叫人唔洗返黎掛？

而家姐係點？ 開得一秒得一秒？ 成日諗埋的縮數 睇定的睇定的先。到你睇撚完 下面就成班防暴啦

你知唔知我地由屋企出黎，同返屋企 係幾咁麻煩？
呢2日冇地鐵， 平時日子地鐵隨時關站 之後再封埋路 連屋企都唔洗返。咁到時你地會book架直升機黎送我地 定book間酒店比我地訓？

有同事返緊公司俾狗兜 on9架仔仲要人返工 係咪short撚仔

痴撚線㗎？

相信佢一日未食到tg放題 一日都會咁on9

3個人一齊放工都非法集結呀屌

痴9線，到底係邊個既決定。

到底係咪痴撚線，呢鑊嘢真係唔撚可以當冇事。

1453 尖沙咀警署展示黑旗

有車但兜撚到傻HI咁
2個鐘先番到屋企CLS

今日正啊 有同事番半個鐘話唔洗番
所謂既高層一早判斷唔到架咩
個腦淨係諗住條數同奶共

好撚癲！邊撚個做埋啲濕尻決定！

濕9人做濕9決定！

做唔掂就落台啦！H&M之前都係咁

依家全部閂曬未？

如果有事保險唔包，咁大家信唔信公司會照顧你？

我個朋友今天喺酒店收工遇到啲咁嘅事
（以下為轉發內容）

頭先收工同老公搭巴士番屋企
出大欖係博愛回旋處有roadblock
唔好彩捉左我地落去搜身
全程合作
但只換來警察不斷叫我曱甴，臭閪
問我出去搞事係咪好開心，好好玩
我話我剛放工
佢話「唔撚會信你呀臭閪」
不斷話「我屌你老母呀」「認撚住我呀四眼仔」「搭你番差館慢慢玩都仲得」
之後話我地走得
行前2步另一個popo又話「前面拎住7仔遮個臭閪企係到」又再問我拎身份證
有個警察話check左我地乾淨走得
點知個popo話「係唔撚俾你地走呀，吹呀」
再搞左一輪，最後要我地係回旋處行番入元朗

我想話到今時今日，警察已經走火入魔
純粹想出氣洩憤，想嚇怕我地
你今日未遇到，可能係你好彩
但唔可以保證你唔會遇到

但我想講，你咁做係唔會令我驚嫁
你愈係咁做，我愈覺得企出黎係正確

最後
光復香港 時代革命
五大訴求 缺一不可

巴絲你地覺得點先？我地係咪要繼續比班濕鳩害撚死？
之前有巴絲出左Part 1，仲話比機會佢地去救火，結果呢？冇撚救過火仲要放火喎，仲要係再撚仆街啲，再撚過份啲。
班濕鳩係咪當我地唔撚係人？之前有巴絲都講，啲濕鳩係唔撚係要落台先？
各位巴絲，點睇？

照顧我地？害撚死我地就真呀！

日日都等點燈咁都唔係辦法

咁可以點 我扮錯手send罷買文宣落grp都冇L用架
d同事願打願捱 我地係度講有撚用咩
香港人咁乖 連反都唔會反

利申 我間舖1/4黃 1/4扮黃 2/4不問世事
係啊 姐係個d話示威者阻住佢地番工 佢地好撚想番工個d撚屌啊
最撚想就係日日有活動佢地有得早收工。

係咪口音唔正果堆新移民

不問世事！好嘢！

不問世事唔緊要！ 我地而家係針對緊員工安全
而唔係要早收工去示威。

自身安全 自己都唔為自己著想?!
難為哩度咁多位巴絲出聲出力推post
仲諗？幫手推啦！
幫手share俾全部staff啦
企出黎！出聲啦！
唔好再做鴕鳥喇！

我之前send左封email 問hr
面對快閃 同突然封站 公司點解決 都冇覆過我

保險界手足factcheck：裝修對大集團影響甚微

重點：
1. 保險會包埋損失營業額（同上年一樣）
2.保險包暴動賠償
即卡搵人問下hr 包唔包先

你send咗比邊個呀？真係連一個回覆都唔撚比？即係佢地係想我地攪大單啲啦？

宜家先唔好講因裝修有關既嘢賠唔賠，我地講番啲實際啲嘅，宜家行緊急法，一般既勞保仲有冇保障先？我地响返放工途中有任何損傷，有冇保障先？叫HR答啦！我保證你佢地一定答唔撚到你，佢地識撚咩！

其實我地係咪要自己保護番自己？聽日返工會係咩環境先？一定大亂啦，返唔撚返到先？要搭幾耐車先返到公司？遲到係咪又好撚應該先！甚至返唔撚到都好撚合理啦，巴絲你地話係咪先？

喂！好驚！啲fd叫緊唔好返工！媽我好亂呀

唔係！ 香港人黎架屌 有d仲要岩岩生完小朋友

Zara係咪有唔剪牌30日可退換policy?

Yes

會唔會搞著前線同事。。。

會

顧客至上呀！
有咩問題？

又唔洗怪D同事，起碼以我所知，有幾間鋪幾乎可以話全黃咁濟。
至於話同事鴕鳥，根本就係呢間公司一直以黎風氣做成。

大家妥協得太耐，今時今日唔比人當係一回事，某程度上都係自己攞黎。

鬼叫你地平時乜都肯咩

返工要提早返到你地又肯，叫你化妝gel頭出floor你地又肯

出更表又出得遲，可以成個week最後一日都未知自己聽日返咩，你地又冇問題
成日出埋d假更fake同事，五時花六時變，一早睇你個更約左人都要自己死掂佢
升職training緊嗰d又要義工OT

你地又肯

到左今時今日有同事帶頭，你地肯唔肯支持呀？
講緊唔應該開鋪既日子就唔好開鋪，應該落閘既時間就落閘唔好妹下妹下。
呢ｄ野係基本黎嫁咋。 係班高層應份嫁。

香港人，反抗呀

成個week最後一日先知自己聽日返咩？！
入zara第一日就已經係咁啦！
HR都唔做野！
Zara d HR都唔係HR
佢哋淨係奶JP仆街鞋底
肥J，話緊你呀！
同肥J friend 就可以升得快！
同奶JP仆街鞋底就更快！
肥J 自己家屬、家屬d friend 都响Zara
我都唔知哩間係咩公司
痴X線！可以咁亂！咁偏私！

話時話，
肥Ray有無入黎睇下哩度寫咩？
佢知唔知咩係連登呀？
知唔知日本仔想坐佢個位呀？

喂呀！跪求花生！靜咗咁多日，收咗維穩bonus就收晒聲？

大家唔好忍！一齊爆啦！

化妝 gel頭呢的就ok ge儀容呢的野真係要執執
義工ot 就真係痴9線。
最撚仆街班經理會改你出勤紀錄 想同勞工處deal都唔得。 唔撚ot 就鄙視你咁款

經理仲仆街 廢物黎， 識刷鞋 做得內就上到位
工作上ge廢 我呢的小薯冇資格講 此終我唔係做緊個個位。

但 以權謀私 大細超 唯恐天下不亂 耍手段呢的就唔洗講。做野辛苦都唔緊要， 最慘佢當你超人咁用 。屌你 我而家黎做野定當兵？

hr 望下啦 你升上去的經理10個有9個都係咁。
極度要求升經理要通過eq 同iq測試

哩d都係HR肥J，肥西Ricky ，同JP仆街agree 升就升㗎！
如果係肥J嘅人，佢會尊登面另外兩個仆街面前sell哩個人點點點
嗰個人千祈唔好得罪另外兩個仆街呀，如果唔係，只有永不超生
肥J就好少少，最多hard sell 佢想升嘅人。得罪咗佢都唔會直接要你永不超生。但佢會做幫兇！
另外嗰兩個仆街就.....真係好X仆街，佢會叫HR諗辦法整走你！！！

我聽過幾個故事都係老臣子，被莫須有罪名出不同warning要你簽，佢哋d仆街會專登排濟你，當你透明，但一有事發生就睇下你係咪在場，然後砌你生豬肉！
好多人都頂唔順俾仆街咁攪而自己遞信辭職......

唔講以為Zara係肥J家屬生意添呀
跪求花生

HR 成日都亂9升人留人架啦

其實我唔認同張warning letter 係咪可以唔簽？

其實 可唔可以集合埋的黑材料 send去西班牙？
香港zara已經官官相衛。
爆完料 食完花生 聽日又係活係佢地掌控之下

What Bonus ar?
Special Commission 幾佰蚊唔好講la......
見到唔會覺得開心咗囉！
肥J肥Ray真係會覺得同事開心？唔好成日自我感覺良好.......
肥J你作為HR管員工人事關係員工安全福利！
呢幾個月你幫我哋有幾多？次次都係話有車接唔洗擔心,Tg放題先諗！再等Jp仆街批唔批放人走！
係人都知你日日睇住呢度個連登！ 成撚日講Open
Communication?講你哋咪識講！做個啲乜撚嘢？
唔好成日淨係聽!冇幫過爭取過我哋同事安全問題安排！

呢樣真係有得諗喎,不如大家一齊實行啦!
推爆佢！推爆佢！

ZARA人除咗制服都係香港人！今日有蒙面禁口罩！明日禁聲禁自由！所有人一定要齊心反抗，發揮香港人既精神。
如果我地連對抗一間垃圾公司都做唔到，點配叫做香港人呀！

今日有蒙面禁口罩!惡過黑警！全港第一間禁口罩嘅私人公司

其實我都想知zara會唔會有一日搵黑警拉自己員工

搵幾個文彩好ge人 去攪
整份中英文版本 （利申 我文彩差 但可以幫手組織）

記得個方向 唔係要同公司抗爭 係同香港zara「管理層」抗爭
情況就好似中共撐林鄭咁 ，而家我地就要奶共去打擊林鄭。 我地係好愛公司 只係唔鋸班管理層🥰

內具要具體 主要係 「不公義」、「管理手法」、「山頭主義」 （呢個topic可以好大）
而呢的野點影響 zara image 同 employee of choice

但仲有個問題 ，zara一向 話open communication
總公司會覺得點解你地唔和理非去傾
要比總公司知道香港文化就係秋後算賬 所以別無他法 之類個的野。

最後比返個建意

你要管理層大換血就冇乜可能嫁啦 我地又唔係要攪撚死zara 只係想做得舒服的 所以呢個係我地目標 （不過就算爭取唔到的乜野 我保證佢地最後都一身蟻

eg 每幾年大調一次管理層 、加強西班牙同香港員工溝通
叫西班牙調個大粒野睇實佢地 等等..
（to hr, zara係員工performance management 方面真係差到爆，完全冇一個基準，數值去評核員工 評核亦唔透明，升遷完全係靠關係🤷‍♂️。 咁撚簡單ge野 唔洗我呢粒小薯教掛？ 不如我坐埋你個位。 training 更加唔洗講， 填2次紙仔 +trainer up2句 就當完成？）

之後記住要簽名（咁當然唔好有機會比佢地認到你）因為呢封信係代表員工。

其實未有蒙面禁口罩前！一早所有ZARA 員工都知
個個西班牙婆唔比同事帶口罩㗎！病都一定唔帶得話image 問題！痴缐到要問經理帶得定唔得！肥J同JP仆街比d經理訊息企出floor 一定唔帶得口罩！如果唔係就安排個同事做倉！所以成日點解個個病又Sick leave.佢哋一定知㗎!

點會冇可能呀!可能做緊你都唔知呀!
公司風氣咪嘢事都會成日响到check CCTV 囉！

即係咁講，阿膠層講晒話popo係嚟帶同事走，即係fd底啦!禁蒙面點都要出分力!

大家睇路啦

你唔簽，咪日日黎揾你囉！
最後咪一係簽
一係就頂唔X順哩d仆街嘅行為，自己遞信辭職囉！

唔撚係呀？！
Check CCTV 咁撚無聊？
浪費時間！
不如用d時間好好改善員工福利啦！
仆街！多撚如！

尖沙咀多狗喎！

等放tear gas先閂門！

check cctv? 算唔算侵犯私隱？

正規大公司係需要有security 公司或者部門或者警察一齊check....
渣華....哩d野...佢地識條鐵咩！
垃圾管理層
隻手遮天
佢哋想點就點
肥Ray鍾意查就查
JP仆街要人查就㗎啦！

check cctv其實都唔係重點，最大嘅問題係佢check乜同埋check完想點! 如果真係巴絲所講禁口罩，而佢睇完cctv炒咗個同事！咁就真係A1見啦

黑過黑警！你仲忍？

check完cctv 見你帶口罩就抄？
屌你老母 咁撚黑暗？
最撚慘佢地抄人一定有「藉口」 🤷‍♂️

其實都唔會知係咪關口罩事啦嘛？
咁seven講埋出口？

肥J肥Ray Seven 就全同事都知！
條Jp仆街一句唔鍾意一個人肥J即刻搵d嘢整個人話炒就炒啦！肥J點敢say No...
真係唔驚比日本仔拉佢去打靶

下 有d咁嘅事咩 唔比企門口咋嘛

Floor 都唔企得仲講個門口!
最好返屋企休息啦⋯
公司可能好快口罩都無得提供

咁又係呀！
既然都知公司咁屎忽！
打個噴嚏🤧都好
就Call sick 啦！
唔好傳染其他同事丫嘛！
有邊個熟勞工法例呀？
做滿幾耐可以有pay sick leave???

各位巴絲分享下！
等d同事唔洗咁慘！

咪頭一年就每個月兩日
第二年開始就每個月四日囉

間間公司都係咁喎，得你哋零舍唔同？

唔係一年得2日咋咩？
之後就可以扣錢
連請4日就要比返4/5糧

問 2. 如 何 累 積 有 薪 病 假 日 ？
答 2.
僱 員 按 連 續 性 合 約 受僱，在最初受僱的12個月內每服務滿1個月，便可累積2天有薪病假；之後每服務滿1個月可累積4天。有薪病假可在整個受僱期間持續累積，但在任何時間不得超過120天。

簡單的講 一個月可以射2日波 而唔洗扣錢🥰？

政府係咁樣寫...但係頭先你講到話扣錢
咁係公司唔跟政府做？

我好少射波 所以唔知
因為我問其他同事 佢地係咁答
冇記錯簽約個陣都係咁講

唔係講射波，而係勞工權益要了解清楚

即係如果有人唔想被扣錢，重感冒都返然後有咩事咁點？咩菌都有呀

不嬲都係一年得兩日有薪病假架

咁真係唔知你公司啦！最好問返HR

唔X係呀！
堅俾HR厄9咗喎！
同事們！
快撚d再問多次HR！
如果佢唔跟勞工法，梗係要反佢啦！
唔好等喇！

僱員按連續性合約受僱，如同時符合以下資格，便可領取疾病津貼:
1. 病假不少於連續 4 天(除懷孕僱員因產前檢查、產後治療或流產而缺勤，在 這些情況下，如符合下述的規定，每一天病假均可享有疾病津貼);
2. 僱員能夠出示適當的醫生證明書
3. 僱員已累積足夠的有薪病假

做滿一個月係累積2日病假，但並唔代表係full pay。
簡單d黎講，例如我做左3個月，累積左6日病假，但我請1日病假，係咪就full pay? 答案唔係，根據勞工法例，公司係有權扣錢架，有薪病假從來無話係full pay，同埋係要請連續四日或以上ge病假先可以叫有薪病假，仲要係4/5 pay咋！姐係我請左連續4日病假，就會用左我4日有薪病假，之後淨返2日有薪病假(6-4=2)，大家射波要留意返。用晒一年兩日full pay sick leave, 就請連續4日或以上，收返4/5, 好過全部no pay。

利申: HR

用晒一年兩日full pay sick leave, 就請連續4日或以上，收返4/5, 好過全部no pay。

即係公司只跟最基本既，冇犯法就得架喇...一日半日都唔俾多你

呢啲公司真係好呀！

其實,集合所有黑材料然後寄去西班牙真係有得諗。
中英文版本既信/郵件我可以搵到人攪掂,你想點組織呢件事？

大家一於團結起來,話比公司聽我地到底有咩不滿啦！

其實要組織 同埋需要講ge內容已經教左
但如果要收集黑材料 所有指控係要有道理同「理性」
例如 話成個zara 已經比某某控制左 得罪左佢地就冇運行， 公司唔落閘 呢樣野係好空泛

正如我話 可以轉個講法 例如 對員工獎罰冇一個公平性 同埋溝通透明度
有的人遲到冇事 有的遲一分鐘就出 警告信
同埋警告信可以用秋後形式一次過出 直頭令人覺得 係高層有心做佢一鑊。
有的做一年 就升 有的做左好內 好勤力都唔升
（公平性）

同埋要比佢地知 用咁ge形式去寫信 因為大家都唔想公開身份 怕會因為講左唔岩聽ge說話會比人罰 我地冇人個「安全渠道」去溝通

而落閘個到 可以話 個日因為見晒其他鋪已落閘， ifc要「趕」 公司先肯落， 對比返之前做法，會令人覺得 為做生意而唔理員工安全。
（大概係呢個方向）

同埋經過我反覆思量後， 兜過香港 直接send去西班牙 亦比人覺得 有心做佢地一鑊，程序上有不滿我地應該同香港個邊自己4466傾掂佢。 所以最好係send比香港 再cc埋比西班牙

呀仲有，要比埋2邊知 連登有好多對公司不溝ge post 。又屌晒老母 又話罷買 咁所以用一個「得體」同「正式」 ge方式去表達不滿 希望公司可以正視。 要比人覺得真心溝通 而唔係報服

內容大至係
1.表明來意，期望達到目的
2.現況
3.訴求、理據
4.意見/期望

最重要都係 「得體」

唔係full pay 有無話其實最少pay 幾多？HR成日講到邊日唔返係扣全日糧

其實zara有無工會架

4/5，上面講咗

無

不如今日講下工作安全VS工傷丫！

安全到一個點啦

#曲到圓

First AIDS box 唔係定期check 囉！
裡面d野好多都唔係first aid box應該有嘅嘢！
快d揾人查佢牌告佢啦！

又有嘢可以爆

ZARA 竟然無恥到用慈善個朵嚟cap水

屌佢 今日10點冇車 謀d鋪 10點50 先走得
仲話可以拎的士錢 一分錢都拎唔到
推爆佢

琴日成個香港區同事食撚晒tg啦！
戇鳩維園一早tg放題！
灣仔金鐘置地德輔道中放tg 放到煙花一樣先閂門
個條jp仆街肥Ray肥J等等等睇情況
唔撚放人走
你哋班仆街落嚟喺度扮親民食屎啦
拎的士錢我哋就嚟可以拎埋恩恤金添

一陣好似灣仔果單咁
出去食個lunch 就係自己舖頭隔離俾人拉

係一出門口話知你哋係唔係都拉

聽日大家帶口罩返工
個個都病我睇下邊個企倉

Push!!!!!

樓g會唔會搞個工會

TG公海見到H&M都有喎

巴絲，今日d PoPo 好撚顛喎！
有無咩料update 下呀？

推 ！ 仲要claim 的士錢要填form 隔個幾月先攞得番

今日好似H&M同Uniqlo都全線唔開喎

inditex員工既你 你間鋪收皮未啊？

係囉開個INET TG

今日幾點落閘呀？
今日無乜動靜喎！
不如加開幾個鐘追返之前d生意啦！
凸你！